
# Base

Digit = '0' | '1' | '2' | .. | '9'
SymbolUpCase = 'A' | .. | 'Z' | 'a' .. 'z'
SymbolLoCase = 'A' | .. | 'Z' | 'a' .. 'z'
Symbol = SymbolUpCase | SymbolLoCase
Digits = Digit, { Digit }
Number = ['+' | '-'], Digits, ['.' Digits]
Identifier = Symbol | '_', { Symbol | Digit | '_' }
Variable = <declared> Identifier
EntityName = Identifier, { '.', Identifier }
Fixed = Number | String | Json | Collection | Identifier
NewInstance = 'new', TypeIdentifier, { CallBody }
MethodIdentifier = 'method', EntityName, { '::', Identifier }

JsonItem = Identifier, ':', Expression, { ',', Identifier, ':', Expression }
Json = '{', { Empty | JsonItem } ,'}'
CollectionItem = Expression, { ',', Expression}
Collection = '[', { Empty | CollectionItem } ,']'

CallArgs = Expression, { ",", Expression }
CallBody = '(', { CallArgs }, ')'
BaseItem = ClassRef | ClassOf | NewInstance | MethodIdentifier | '(', Expression, ')' | Fixed

Dynamic = [ 'await' ], Fixed, { ( ( '.' | '::' ), Identifier ) | ('[', Expression ,']') | CallBody }
Inc = ( [ '++', '--' ], Dynamic ) | ( Dynamic, [ '++', '--' ] )

TypeTemplate = '<', { TypeIdentifier } '>'
TypeIdentifier = EntityName, [ TypeTemplate ]
ClassOf = 'classof', Expression
ClassRef = 'classref', Expression



# Functions

DeclareFunctionArgument = Type, Identifier, {",", Type, Identifier}
DeclareFunctionArguments = '(', { DeclareFunctionArgument }, ')'
DeclareFunctionBody = '=>', Expression | Operators
DeclareFunction = [ 'async' ], Type, Identifier, DeclareFunctionArguments, DeclareFunctionBody



# Expressions

CompareOperators = '==' | '!=' | '===' | '<' | '>' | '<=' | '>='
IsOperators = is | 'implements' | 'instanceof'

ExpressionBitNot = ['!'], { Dynamic }
ExpressionBitShift = ExpressionBitNot, { ('>>' | '<<'), ExpressionBitNot }
ExpressionBitAnd = ExpressionBitShift, { '&', ExpressionBitShift }
ExpressionBitXor = ExpressionBitAnd, { 'xor') ExpressionBitAnd }
ExpressionBitOr = ExpressionBitXor, { '|', ExpressionBitXor }
ExpressionFactor = ExpressionBitOr, { ( '/' | '*' | '%' | 'div' | 'mod' ), ExpressionBitOr }
ExpressionArithmetic = ExpressionFactor, { ( '+' | '-' | '|' ), ExpressionFactor }
ExpressionConcat = ExpressionArithmetic, { '~', ExpressionClassof }
ExpressionCompare = ExpressionConcat, { ( CompareOperators, ExpressionConcat ) |, ( IsOperators, TypeIdentifier ) }
ExpressionNot = ['not'], ExpressionCompare
ExpressionAnd = ExpressionNot, { 'and', ExpressionNot }
ExpressionOr = ExpressionAnd, { 'or', ExpressionAnd }
ExpressionElement = DeclareFunction | ExpressionOr
ExpressionTernary = ExpressionOr, '?', ExpressionElement, ':', ExpressionElement
ExpressionPipe = ExpressionTernary, { '->', (('attr', Expression ) | ( {'monad'}, Dynamic )) }
Expression = ExpressionPipe | ExpressionHTML


# Operators

OperatorAssign = [ TypeIdentifier ], Identifier, '=', Expression, ';'
OperatorAssignStruct = Identifier, '<=', Identifier, { '<=', Identifier }, '<=', Expression, ';'
OperatorReturn = 'return', Expression, ';'
OperatorBreak = 'break', ';'
OperatorContinue = 'continue', ';'
OperatorThrow = 'thrown', Expression, ';'
OperatorFor = 'for', '(', OperatorAssign, Expression, Expression ')', Operators
OperatorWhile = 'while', Expression, ['do'], Operators
OperatorIf = 'if', Expression, ['then'], Operators,
	{ 'elseif', Expression, 'then', Operators },
	[ 'else', Operators ]
OperatorTryCatch = 'try', Operators, { 'catch', '(', TypeIdentifier, Identifier ')', Operators }
Operator = OperatorAssign | OperatorIF | OperatorWhile | OperatorFor |
	OperatorBreak | OperatorContinue |  OperatorReturn | OperatorThrow
Operators = '{', { Operator }, '}'



# Class

Namespace = 'namespace', EntityName
Use = 'use', EntityName
Class = Flags, 'class', Identifier, ['extends', TypeIdentifier], 
	['implements', TypeIdentifier, { ',', TypeIdentifier }], 
	'{', ClassBody, '}'
ClassBody = ClassVariable | ClassFunction
ClassVariable = Flags, TypeIdentifier, Identifier, '=', Expression, ';'
ClassFunction = Flags, DeclareFunction
